80後港女「靠母幹」 賣「金豬仔」上車

80後劉晞璇（Novelle）任職地產經紀，隨了為客人作嫁衣裳外，她自己亦希望密密儲「磚頭」。早於10年前已買了人生第一個「上車盤」，如今在中港兩地都各有物業。Novelle在2008年以150萬買入深水埗單幢物業富裕居，她其後於2012年以250萬出售該單位，並以高價200萬買入長沙灣在順寧道的二手樓，兩年後升了100萬。直至2014年Novelle把舊樓轉按套現，以400萬購入深圳一個物業，如今已升值至700萬。

「我媽咪無出過一毫子去幫我買樓」，所謂「母幹」，是指在媽媽的督促和指導下，學懂每個月儲蓄和投資。十八歲的她在環球中心做暑期工，專做兼職曬相，又會跟媽媽學習投資，如基金、金幣和股票。「細細個佢逼我儲錢買一啲十二生肖金豬仔，儲到夠銀碼就會買一隻，咁我就儲左好多隻」，加上每月都會有零用錢，所以她會全部儲起來，每月大約能夠儲兩千至三千元。她出來工作後，賣光這些金豬來買建行（939）等銀行股，而基金則是向滙豐銀行買的股票基金，聲稱一年升50%。

在投資知識方面，Novelle都歸功於媽媽的教導，她媽媽叮囑她要買「穩陣收息嘅大藍籌」。Novelle形容，「媽媽係普通師奶，但好叻短抄」Novelle坦言沒投放太多時間研究股票，自己是穩陣派，如今買的股票都是「收息股」以求穩定增長。因此，她就靠儲蓄及投資儲首期買樓。她又指，媽媽通常會提點她哪隻股票值得買，然後吩咐她循該目標去儲錢買，「佢會專搵啲就嚟收息嘅股票去買」。

想上車 不可有太多要求

有不少大學生都埋怨畢業後又要找工作掙錢，又應付學債，成功上車幾乎沒可能。Novelle認為大學生若果真的很渴望上車，就要捨棄少少娛樂去儲蓄，她自己也是全靠媽媽的督促和打工才賺到首期。Novelle指，現今還有400萬以下的市區樓，年輕人可以做九成按揭，而且真的想上車就不可有太多要求，例如不介意樓下是車房或面向垃圾房。她認為上車後可以慢慢將錢滾大，而「住」是必須品，而這個必須品可以幫你儲蓄。

標題黨

佢副尊容咁撚似阿嬋

80定81呀 個樣老到咁

簽得多床單攪到咁樣

屌得落

賣豬上車 不難理解